長期被人Abuse，終於反抗

是咁的，今年我都三十幾，我家姐大我大概十年。由細到大，我都俾我家姐心靈虐待。

細細個果陣開始，無論我鍾意任何嘢，佢都會一係整爛佢之類令我無得再玩，或者係極盡佢所能事咁去令人難受。例如我個鼻喺小時候生得比較扁，佢會拎個真嘅插穌塞入我嘅鼻入面；我身體有天生嘅缺陷，我由有意識佢已經極力恥笑；細個我仲小學雞果陣，佢已經出嚟做嘢，但會鬧阿媽買衫俾我而唔買佢；我鍾意畫畫，話想入體藝同埋讀U讀Design，佢話如果我入，一定會斬撚死我。仲有好多其他，例如喺你唔知嘅時候喺你筆盒貼滿阮兆祥貼紙，等你喺學校一打開，D同學見到就笑你鍾意阮兆祥。

到咗佢做落幾年嘢，威喇，巴閉，有錢拎返屋企果陣就仲過份。例如覺得自己俾家用，全部D細佬妹，就算未讀完書都好，無拎錢返屋企就係垃圾。會日日喺度單單打打，話： 「D人無建樹垃撚圾」，或者直接拎佢喺街買完嘅嘢掉落坐喺梳化上面嘅我身上面然後講句：「哎唷，D無建樹嘅人，我睇唔到喎」。

佢自己M到就會走嚟踢你床，踢你放門，總之就係佢無得瞓，你都唔使旨意有得瞓。半夜三點狂敲你道門，話咩肚痛乜乜柒柒，嘈到你一定瞓唔到，要你陪佢落街，去到七仔就食雪糕。

仲有好多好多，十日十夜都數唔完。

係屋企種樹俾佢睇

我係你應該一早已經打鳩柒佢

中學時我叫fd 返屋企做project，好記得果日係星期日嘅下晝，佢自己瞓到一半走嚟屌鳩我D 同學，話嘈住佢瞓。

其實我都原諒過佢好多次，次次都俾佢呃到。到一個程度我阿哥都問點解我仲要彩佢。

後尾我已經怕撚咗佢所以細細個就搬咗出去自住，果陣搵錢唔多，要返夜校之餘仲要打兩份工先可以維持，不過可以唔使對住個八婆，可以好好休息都算喇。

然後我每次都會吼佢唔喺屋企果陣先返去同其他屋企人食飯。

但做節果D無得避，但出去食飯佢隔離個位一邊一定係空，另一邊係老豆，因為佢唔敢發我老豆圍（但佢會搞鳩我阿媽，一陣再講）。兄弟姐妹都怕撚咗佢。

那邊廂我因為長期唔夠瞓，之前係因為佢，之後係因為我打兩份工唔夠時間瞓，總之就係捱出個病來。做咗幾次手術，而家要keep 住長期食藥。

唔知係咪少咗個發泄對象，佢轉而向我阿媽埋手（我好後期先知，我阿媽無講）。話我阿媽喺佢細個果陣對佢唔好，例如！！！係佢細個果陣D糖最後一粒我媽自己食咗唔俾佢食（但我媽話肯定係佢已經食咗十幾粒，唔再俾，最後一粒死lur 話要，所以我媽自己食咗佢唔好煩）

你家姐應該要睇下醫生

佢有睇過 最後連醫生都俾佢屌(精神科醫生)

喺果一次，佢最後係要迫我媽跪佢先至肯收手。

跟住有一次佢喺工作場所發癲，佢老細打電話俾我阿媽，要我媽捉佢去睇醫生，如果唔係就炒撚咗佢，之後死死地氣睇醫生。睇完醫生，要食藥，但係佢自行停藥，因為無食藥同有食藥實在太撚易分嘅關係，我阿哥發現佢無食藥之後同佢嘈咗一輪，最後搞到我老豆有創傷後遺症，對果日嘅事完全失憶。

有睇，唔撚食藥。

點解你其他屋企人仲忍到佢

你家姐極品黎喎
嚴重有病

篇野係咪第一次睇

咁撚癲

既然佢係有病就唔洗用常人既認知對待佢啦

你媽媽都慘
樓主要睇實自己呀媽 隨時呀媽畀人蝦都唔定

阮兆祥果到笑撚左

我老豆話唔想頭家散

講真，呢d咁影響生命既病人要入青山
非搞笑，俾認真建議
希望你家姐好番

有仔，一陣講

啱啱打㗎，一係你識我，咁一定會聽過

我都覺

More

仲試過喺同我阿哥嘈果陣拎菜刀，我差D想報警拉鳩佢

我成日打俾媽媽㗎喇而家

有幾多兄弟姊妹

呢種係咪反社會人格加心理變態？

終於反抗？ 未講？

叫呀媽同你住啦

好癲好痴線
快啲出啊

變態心理 人地過得好佢就唔安落

四十幾歲嘅佢開始返教會，識咗條仔。前年嘅農曆新年，條仔偷食俾佢知咗，佢就返嚟屋企取暖，同晒全家講佢條仔偷食點點點。但又唔分手㗎喎，係咁迫我問個第三者靚D定佢靚D。

又事隔兩年，佢條仔減肥成功好威威就走嚟問我「幾時先捨得減肥」（但我食嘅藥會肥，同埋成日嘔，又有食物敏感），跟住問我有冇運動（但醫生叫我唔可以劇烈運動，但我都有做下gym），我話「都有去做gym嘅」，佢就話「做gym 好叻咩？」，我話咁我食D藥係會肥㗎喎，佢就話「咁唔好食藥囉」！（但我對上果次手術就係因為我停西藥轉睇中醫之後無耐發生。

我好嬲，但都無即時嘈佢，我走。

返到屋企，諗嚟諗去，點解唔係你地班仆街走，而係要我走？

自膠

本身份人仆街呢點無得好返

屌好撚慘㗎

打緊，佢話我回覆速度太快

4

關係咁差仲嗌你陪佢去食雪糕???

bipolar disorder

我信你
我屋企有個女長輩都係咁
個世界要圍住佢轉
全家得我一個夠膽指住佢鬧
所以我受最多恐怖野
全家訓哂，三四點突然黎拍房門
係出盡力拍，個下真係嚇撚到以為冧樓
掉左我房個屋企電話，我房所有嘅搖控
剪斷我所有鞋帶
試過打機好夜未訓，啪熄我房fuse

絲打 好慘 btw 你家姐好仆街

報警

有錢第一件事自己搬開住先
咁搞法你冇可能好似平常人咁生活
番工都會頂唔順
平平地租個套房都好
安頓好再想法救你屋企人同對付個仆街家姐
自己一個搞唔掂就揾下社工啦

到咗早幾日，佢條仔又過咗嚟食團年飯。

食完團年飯就喺度開撚大個喇叭打機，需知道開聲打機從來只有打緊果個先會覺得爽，其他人聽到你啲叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮，真係好撚煩。

好，我走。

走咗落公園坐，大風吹到個頭都赤撚埋。唯有返去，返到去見到佢條仔仲喺度，而且仲打緊佢個candy crush。屌！

我就走埋去：「叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮完未呀！」

耶撚

任何精神有問題既人,真係好難服侍
佩服樓主頂到咁耐
如果唔係一早打撚佐佢

講㗎喇，打緊，俾D時間我

我住劏房，何德何能...

有無試過打鳩佢，前題係收埋哂屋企啲刀

留名

打緊

局外只可以比到簡單意見
樓主用得著就參考下啦
就咁睇
你家姐應該係有幾嚴重既精神病
我唔係專家
講唔出病名
但係佢既病情好明顯係傷害到佢身邊既人
加上佢唔肯接受治療(自行停藥)
佢應該入適當既醫院
去處理返呢個問題
至少都要禁制佢
防止佢再傷害你同屋企人

Lm

佢就係無朋友，要人陪果陣佢就會咁，況且佢根本唔撚覺得自己對我差

法國樓主既打字速度好撚快

我都信你，我識一位朋友，佢個家姐同你家姐差唔幾
不過佢家姐就超摺，由讀完中五起就龜喺屋企做隱姐
但係成日洗我朋友（男仔嚟）買呢樣買果樣，我朋友買完電腦又唔比佢用，自己用哂
屋企壞洗衣機又係我朋友出錢買
連佢老竇老母都已經放棄咗我朋友個家姐
我朋友起初完全係挨打，係後尾我同另一位仁兄知道佢係咁既境況先不斷勸佢反抗
依家雖然都重係會比個隱姐食住，但起碼同以前比好咗好多
起碼依家冇再見佢比隱姐點佢幫手買呢樣買嗰樣同買宵夜先（我地得閒會見面）

點解條仔都一樣咁撚癲

由細養成嘅性格

同佢同房果陣，佢仲會朝早六點開撚大個收音機，因為佢要起身，理撚得你

如果全家bully佢佢可以點做？

已搬
但我媽我爸，我D兄弟姐妹......

同意 我覺得佢可以找幫手:

1. 醫院精神科既社康護士
2. 醫院精神科醫生
3. 醫院社工

不過唔知樓主住邊區 幫唔到佢找幫手

佢條撚樣會拎菜刀，唔夠打啊我

唔好覺得收佢趕佢係拆散頭家
咁做先真正
可以保障到你既家人

我係你應該打到佢仆街

基本上佢地唔會有真朋友
只會有鵪鶉俾佢地恰以為係朋友

佢拎菜刀係刑事罪 同埋非常危險
一個精神病人拿武器
一定可以報警

我係樓主一定打到佢入廠先，咁先保障到屋企人

真係好癲 點解可以忍到咁多年

睇下可唔可以帶你家姐去精神健康綜合社區中心

好痴線

其實唔出奇，有時過咗反抗最佳時機，不論邊方都會開始適應

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮...

佢無理我。

果刻我覺得我無辦法再忍，我：「你幾時先捨得走？」

呢個時候，我阿媽走嚟問發生咩事。

我：「你自己問下佢上個星期同我講乜？佢叫我唔好食藥！」

佢係叫一個長期病患唔好食藥。

我失控喇。我係咁叫佢走，呢個時候我家姐走出嚟，話我屈佢條仔。話佢咩只係關心下我，話佢條仔一定無講過果D嘢。

我：「你發毒誓！」

家姐：「我發毒誓佢無講過！」

我心諗： 你發毒誓果D內容呢，有講又點？

果刻我只有更嬲。

仲有好多武器可以藏於民間，佢試過飛櫈

報完警,呢類 case
我估都係轉介佢去精神醫院
假設佢真係醫得好個病
但會唔會之後家人入面有條刺
你呀爸可能唔想見到咁樣
不過,對你成家人黎講,應該係最好嘅做法

多謝，嬲果陣有加乘，好似係。

捉佢入青山啦 認真

我家姐有工返，而且佢喺工作場所有發作都無炒鳩佢，好撚包容。

爺嫲湊大，覺得老母欠咗佢

首先要我老豆肯合作...

我而家醒覺喇

我就係以前太鵪鶉

睇黎父母都有問題
細個唔識教唔理佢只會愈黎愈嚴重

過咗咁耐報條鐵咩...

報警 容易搵社工介入
精神病係會傳染
因間全家痴埋線仲大獲

咁佢算係幾生修到，冇咗呢份唔容易再搵到份咁包容既工架喇
btw, 佢究竟知唔知自己自己係有問題

好撚難忍，me is 勁

咁你地成家人應該同老豆傾
我諗你地成家人都會好同意

俾你你仲敢同佢出街呀？

佢大我成十年㗎，我未有能力反抗果陣已經俾佢食住咗啦

家姐外表如何

等下次出事
或者你sense 到佢發作
/佢唔知點解發作
開始有傷害他人既意圖
就即刻報警送佢去
佢應該去既地方啦

記住
佢係有病架
控制唔到自己行為
一定要小心自己同屋企人既安全

lm 樓主加油
雖然做唔到啲咩 但希望你情況喺新一年可以有新既改變

樓主真係唔簡單，咁細個就出黎打工住湯房，明明有屋企可以返，快啲打柒你家姐，你忍埋忍埋惡起上黎絕對夠佢打

跟住我家姐就話：「你而家趕佢走（佢條仔），咁我一定會走，你係咪想咁，你係咪想頭家散！」

我心諗： 你快撚D走，快D啦，上房啦，執嘢啦，做咩唔走呀，快D啦，走咗以後唔好返嚟

但我無講出口，因為佢D咁嘅仆街性格就係我講完就唔撚會走。

呢個時候，佢條仔講對唔住。

嗱，你條仔都講對唔住，佢認喇，你頭先個毒誓呢？

成世人就淨係識喺老豆面前講「係咪想頭家散」嚟等我老豆心軟。

我指住佢話：「佢一定有講過！」

而且你可以同我講「幾時先捨得___」點解我唔可以同你條仔講「幾時先捨得走？

你自己都覺得「幾時先捨得」有問題，咁你又講？

之後佢無得駁，當刻走撚咗。

呢兩日雖然有返嚟拜年，但無返嚟瞓。

其實香港嘅精神病院唔係好夠床位，見你扮撚晒嘢話無事，就會放你。

慢慢打字，唔駛急
聽你講哂先訓

佢細果陣係爺嫲湊，而且阿哥同佢爭兩年，一齊大，又唔見我哥咁

佢玩到我老豆PTSD 啦已經

佢唔覺得自己有問題，佢喺醫生面前扮depress

我老豆話搞到佢同條仔散會仲大鑊，寄望佢快撚D嫁咗佢，叫我忍埋果一陣

四十幾歲先初戀，你估下

放返出嚟大撚鑊

其實仲有好多...

我真係唔知點解走嘅唔係佢

佢條仔俾佢迫上馬

認真入完去兩個星期又見 入院根本治唔到本

算啦 佢條仔溝著你家姐都已經受到報應
佢講啲咩叫你停藥減肥嘅說話根本唔需要理

題外話 聽樓主講野覺得你係讀得書多的人
唔洗擔心 我地好多巴絲都好同情你
想多D辦法幫你ga

其實我唔明周圍唱完自己條仔偷食，又繼續同條仔一齊係咩概念。

Live咗
樓主癲過你家姐，咁都忍到咁多年
其實有佢係度頭家先散
唔知你老豆咩人，但只睇依度我覺得佢諗野有問題

始終香港對呢類型既支援太小
我認識又唔夠多幫唔到樓主
希望有社工朋友出黎解答問題
並唔係報警就close file啦

同意

同樓主差唔多有個咁既家姐 但係差別在於佢唔返工 終極厚臉皮 凌晨發癲鬧人 日日發明星夢

如果係我我可能癲過佢依加踎緊監

你老豆換個門鎖趕佢走好難咩？

我將佢兩個bundle 咗，佢條仔唔係主因，但係係壓毀駱駝嘅最後一根稻草

要爭!要死霸
我有嘅唔代表你可以有，我用完用爛先俾你
你有嘅唔單止我要有，要好過你

仆街劏房lagvigator 又開始斷線...

master degree

見你d 反抗都無乜料到

唔追落去啦

希望你做到有佢無你，堅持唔好有任何接觸啦。收一個親人皮好難，但同佢保持距離都唔難既。

由佢係自己既孤島度發癲啦，但當佢真係想加害其他親人既時候，就要做野令佢永不超生。

果晚我攬住老豆同老母喊到仆街
點解要係我走喎

佢老豆覺得咁會搞散頭家
但係俾我感覺好逃避，又唔諗解決辦法
一味縱容搞到咁

樓主我無意冒犯你老豆
只係就咁睇上面內容既感覺

其實我喺舊登出過一個post 講話屋企有人精神病全家都好慘之類
跟住清一色俾人屌鳩唔識體諒人，話人地有病都唔想
連登真係有愛

你唔走，點救其他人出火圈
留響到只有困獸鬥

我喺好細個果陣試過plan 點樣殺佢
但後來諗諗下，殺咗佢我走唔甩㗎喎，
為咗佢坐成世監咪好撚唔抵？

老豆實心軟㗎喎

你可以上網search下D社工電話number
日頭打去試下
屋企既人搞唔掂咪要揾下街外既專業人士

仲有之前老豆入醫院唔行得，我去醫院幫老豆洗腳
佢企喺度黑完一輪面之後講句：「生女好丫，生女孝順」

我心諗：丫你都幾撚無賴，我洗腳你都可以嚟爭功，我無見過你對老豆好

我嘅目標係佢以後喺條仔度住唔好返嚟

點解留佢頭家就唔散
我估佢意識係覺得你地識諗會忍
但係點都有其中一個會走
可能你老豆知你地就算走都係避佢，都仲會有屋企人
其實應該曬你老豆冷
一係佢一係你
不過我估樓主係孝順女做唔出

佢係心軟，但上次我哥同家姐衝突，搞到老豆ptsd ，我都唔敢亂嚟

有朋友係社工，佢D建議都係鳩鳩地咁

老豆高血壓，就算係要搵一個溫和方法講

其實屌鳩你唔體諒人既人先係最唔識體諒人。
有啲事唔係發生係自己身上既旁人跟本唔知咩感受，
佢有病佢可能都唔想，但佢好似更唔想康復咁樣，
應該嚴重心理變態，可能鍾意凌虐別人果種快感，
得閒賣下口乖，氹佢快撚啲嫁出去，換埋屋企門鎖啦

對住一個癲嘅
佢最叻就係聲大夾惡
最致命係有一個心軟嘅人俾佢食滑
令到佢
無。有。怕

有D係社區中心/政府既社工
佢地會比較多資源同門路去幫你

我老豆都係咁認為

樓主 我記得我喺高登睇過你嘅post
睇到好憫

我試下問多個社工fd先...

屋企換電子鎖 靜係入曬屋企人啲指模

加油

我細過家姐都好霸道，不過好正常
同你完全兩個Case
佢霸道得黎有時又好好咁
撞啱以前細過反叛識咗班損友個人就好惡
唔甘心點解次次都佢惡哂佢講哂
就開始反抗，佢一亂發脾氣就屌到佢"行"
點知我次次都俾老豆老母屌
但嗰時佢唔敢再搞我
到之後個人定性冇再頂到佢咁"行"又俾佢恰返
不過依加關係都好好

樓主肯定半夜醒左就諗起條仆街 之後嬲到訓唔番

住村屋，爬入嚟都仲得.......

認真 學上面位巴打話齋
同屋企人傾下叫個醫生寫紙送佢入青山
咁樣對佢同你地全家都好

記住 送佢入青山唔係因為你唔想見到佢
而係為佢個病好 同埋防止屋企再有其他人因為佢而患病

同埋頭先你話佢鍾意喺醫生面前扮depress
記得向醫生揭穿佢真面目 咁樣有助醫生斷症

我家姐佢好鍾意俾D著過嘅鞋果D咁嘅你，然後你唔要又發爛渣
要咗佢又會覺得自己對你好撚好咁，好撚難搞

無瞓過
瞓唔著

樓主真係好慘.. 真係睇到個心UP住..
好希望你將來可以成立一個家, 有自己既幸福

之後佢扲刀即刻報警
差佬一定渣盾牌入屋禁低佢
到時自己諗

會放返出嚟，
都幾sure 唔會兩個星期醫得好
之後又唔食藥有排受罪

我怕下次係我拎刀

樓主一係惡過佢，不過對住個會拎刀既精神病人
一係就無視佢，令佢冇野可以恰到你，咁佢都冇癮
我諗佢係嗰啲講完難聽說話見到你有反應/嬲，佢係會興奮
無謂俾佢得呈都無謂對個精神病人認識

但肉體上既傷害我都唔知可以點

而家佢呢兩日拜年都喺度單單打打

如果你會咁做，就一早解決咗個煩惱

依啲真接無視佢當佢唔存在啦
佢見到人乜反應都冇會唔會激到"窄窄"跳？
如果會都幾過癮

心理有問題...

然後係我要諗我點喺監獄渡餘生

係有用幾年前就開始有用

咪當畀兩個禮拜自己抖下囉
或者你可以搵律師叫法庭頒張入院令畀佢？

利申: 中學雞

之後會更煩...

樓主支持你
你地成家人忍咗三十幾年已經好辛苦

真係要送佢去佢應該去嘅地方
就算佢嫁得出去都只係治標唔治本

佢條仔頂佢唔順再偷食甚至離婚
我敢肯定佢返到嚟
一定更加痴線
你地諗住佢嫁咗出去就一天都光晒嘅諗法太一廂情願

外人真係冇咩可能理解到你面對緊既情況
希望你早日脫離你家姐啦

不過我覺得佢結咗婚都未必會完...
Btw, 樓主係咪share哂? 屌佢男朋友就係個反抗?

老豆老母就忍咗四十幾年

我弱雞sorry ...
但佢唔返嚟瞓本人很happy.............

咪係囉

你地諗真d
佢嫁咗出去除咗可以畀你地喘息下之外
仲有咩用
（我估分分鐘一兩年內條仔就頂唔住）
佢唔會改變

樓主你有碩士學歷
寫野亦好有條理
我相信你好清楚明白一個問題唔從根本解決
只係拖延時間
更甚嘅係令件事越積越大

我怕最後佢嘅反噬會傷害到你地一家人

不如同你成家人傾下搵方法強制佢治療啦

sorry 我反抗得好弱雞...

但佢嫁咗我就可以大條道理搬返去，拎返間房，佢有咩事離婚，佢無房返嚟唔係我地對佢唔好丫嘛.... 無籍口返

到時喺出面漂泊果個人唔再係我...

咁嘅樓主你除咗掛張莫生氣喺門口都冇嘢可以做
你真係好慘
撐住呀 希望再明天

樓主嘅經歷好慘
要堅決D搞掂你家姐先係保護你屋企嘅最好方法

BTW 樓主碩士學歷都要住劏房
睇到覺得自己前路會好坎坷

貼張揮春喺佢房門口，快撚D嫁

佢唔返黎訓樓主起碼唔洗出去住劏房
又可以同返家人住

不過你家姐似係嫁咗出去都會返黎纏住你地唔放
間唔中返下黎搞你地都頂唔順啦
斷唔到尾，成世都有條友無啦啦出現又煩一排嬲一排

到你嫁出去唔係屋企住你可能就好好多
但到時又唔知屋企人點...

認真我係你一巴煎埋去 一腳踢尻佢出門口 你同埋你其他兄弟姊妹一齊夾計啦 靠你老豆老母 實唔得 反抗力度可以大啲 將佢啲野掟撚哂佢

我長期病患用晒D錢....

但我哥同佢嘈果次，目睹全程嘅我老豆PTSD

間唔中都可以忍下
日日真係忍唔到

我無人要，又肥又病

雖然我咁講可能好殘忍
但你唔好呃自己啦

你自己沙盆推演一下
假若佢搬完出去
你拎咗佢間房
一年半載後佢出咗事要返嚟住

你認為個事情發展會點

我明你好大壓力
但有d野而家唔面對
第時面對可能更嚴重

希望樓主你早日康復
可以有能力比你同你屋企人過D好日子

到時叫佢自己搵地方都易開口呀嘛...

要完全好返真係好有難度...

唔係慣左四十年就要忍多四十年 係我就同啲其他兄弟姊妹夾錢請老豆老母去返個短trip 然後一尻將你家姐踢走 掟撚哂佢啲野出去 換撚埋門鎖

起碼都有反抗既

但到時真係一個唔好彩離婚
我諗你老豆都係心軟俾佢返黎住
同埋你屋企人又唔想排擠佢(就算換鎖唔俾佢返黎都唔會)
咁又點會唔俾佢搬返黎呢
就算一開始唔俾，俾你家姐癲斷癲煩斷煩可能都俾

你覺得一個極有控制慾嘅人會睬你咩

我身我命歸我有，你唔係為其他人而活，一個精神病人唔肯就醫就要被迫，你唔需要忍。

你需要拉埋你呀哥，認真勸服你呀媽，繼而老豆，一齊送佢去精神病院，等你可以重新享受人生。

如果我搬返去會無房俾佢返嚟住

有一次差D成功.. 佢發脾氣話要搬走，一係要我媽跪，我媽真係跪咗

我屋企嗰件又係由細到大都唔好老脾，屌屋企人就大大力自己做錯嘢又扮睇唔到嗰隻不過冇你嗰件咁癲

以前我可能仲會忍，但係你咁撚大個人畀我就覆佢啅，仲洗撚畀面佢？

忍唔係一個方法，我自己係過來人，就算畀你維持到個家睇落仲係一個家，但係個餡本身已經散咗，咪仲辛苦

咋咋林做媒人叫佢快撚啲嫁柒咗出去唔撚再洗見到佢咪算鳩數囉

入咗去兩個星期就放啦

我屌，咁就完左
我有個呀哥又賭錢又爛滾，成日搞到家嘈屋閉，我d怨氣一路係度積埋積埋，一路忍佢佢仲係度得寸進尺，煩到我打到佢爆缸趕佢出家門，够膽入返黎我就打死佢！
因為我平時好好脾氣但我都失控埋，老豆老母見到都嚇親，其後換埋門鎖，係屋契約剔埋佢個名，自此之後己經無見十幾年，我老豆老母都唔想見佢
樓主都算好脾氣

佢知你地咁縱容佢
佢無地方住會唔六國大封相要你交返間房出嚟住
再叫你爸爸媽媽日日斟茶遞水服侍周到？

佢到時分分鐘話佢搬咗出去年幾都畀咗好多空間你地
要返d補償
日日都喝狗咁喝你地

到時你訓廳佢訓房
佢讓咗咁多爛鞋俾你
你間房點都要讓俾佢

吊 要自己丫媽跪佢
佢唔怕天打雷斬

佢條仔一路都恃熟賣熟得好緊要
我都忍佢係因為佢有機會幫我娶走呢隻嘢
但我屌鳩咗佢而家唔知點，媒人都係等我哥嚟

我覺得你阿媽唔跪嘅話佢會賴死唔走
佢只係用搬走呢招嚟逼你地妥協
根本冇諗過走

頂，你個case好似我男朋友屋企，不過佢家姐未去到咁癡

但你呀媽又真係跪...

睇黎要事成只可以靠兄弟姊妹
兩老應該拉攏唔到

邊個搞到要自己呀媽下跪真係可以做仇人，你唔整死果條友你個心都唔好過

sor9 囉，病人係弱雞咗少少

如果佢唔娶，咁咪你自己結婚搬出去住囉

你自己老竇老母又幫住佢件事根本冇解決辦法

講起呢樣我就嬲，佢成日屌我老豆老母抹地抹得唔乾淨
上次佢話衣櫃後面好污糟，叫老豆搬開個衣櫃
利申我老豆今年七十一

點都唔會再讓喇

我聽到果下超嬲

如果你真係諗住伍嫁咗會冇事

你要係佢一嫁出去就換鎖，再養隻狼狗
等佢冇得偷返黎

千祈咪俾隻狗認佢

到佢離婚企硬唔好讓，同佢開戰
佢想偷返黎爬入黎就俾狗咬

唉

講起就想喊

希望樓主真係要硬起來搞掂呢隻野
我平時都好少理人家事
今次我都嬲嬲地bookmark左呢個post
不斷想幫樓主

結毛咩我，我手指同手指結呀？

屋企而家有隻狗，隻狗都好憎佢，但佢會打狗

未必 問下醫生先
送佢入去嘅主要目係想隔離佢
你睇下可唔可以叫醫院等佢好返先放出嚟？
入面有好多病人其實都住咗好多年
有啲甚至已經病好咗但係都唔想出嚟 怕適應唔到

多謝你
連登好有愛

你家姐個樣米長期閪口閪面 其實佢係米好憎你

製造少少意外教訓下佢，依啲人長期處於安全地帶唔知驚

要等佢好返先放出嚟係幾乎無可能
你記唔記得舊年預算案話要減醫院經費... ?

世界級 其實佢有咩資格做呢啲野

佢lur 你出街果陣面口 ok
未去到目的地之前已經變咗面
細個果陣中過好多次伏

訓練到隻狗好似普京隻秋田犬咁戰鬥格
同埋而加嗰隻認到佢冇用啦，佢返黎都唔會咬死條仆街

俾著我一早同佢鬥癲，癲過佢都得
但你老豆又高血壓...

我唔記得第 一次定第二次入醫院做手術果陣，我老豆叫佢揸車車全家嚟探我，果陣我個fd 啱啱走，我家姐嚟到見到我fd 果低果紥花閪鳩我fd 面

Btw依d人你唔可以淋對佢，你一定要惡過佢
我男朋友又係忍到有情緒病，我為左照顧佢係佢屋企住左半年，搞撚到我都有情緒病
之後有次我頂唔順，屌柒佢家姐
佢家姐仲要屈我話我想打佢，call埋佢老母黎屌我（佢老母錫到佢家姐仆街）
之後佢家姐老母扮哂野，懶係話傾完計無事
但從此我無再見過佢地，佢地亦無再蝦我男朋友（應該）

樓主
臨訓前最後一個reply

各位巴絲打都明白你長期病患好辛苦
又由細到大都畀人abuse好慘

但你真係要堅強起嚟
唔好再望天打卦望佢嫁咗就當解決件事

佢而家走咗一兩日無錯係爽皮嘅
但長遠真係要面對件事

樓主加油
一大班巴絲打都企喺你個面
希望你一家人可以好好生活

我細佬都日日俾佢屌鳩，但我細佬對耳好似有filter 咁

係呀我唔想老豆有咩事

依個係title問題

得閒關心多D你男友

多謝你

我真係好明白你，加油。
唔好咁on9諗咩「始終係一家人」，從佢abuse你果刻開始，依個人有當你係屋企人咩？
所以唔好咁傻，唔好死忍，有咩屌柒佢，或者報警拉鳩佢，唔洗客氣

Sor冇乜點睇新聞 外國撚
唉我都唔知點幫你好 好想幫到你
有冇社工幫你地開file?正式嗰隻 唔係社工朋友

咁真係好撚慘丫嘛

無...
使唔使俾錢....
我無乜錢...

仆街啲講句

唯有等到兩老唔係度冇掛累
到時再真正趕佢走，家姐都唔洗認佢係

我老豆老母長命百歲，佢條粉蛋早死早著！

有d禍根係要剔除，如果唔係就家不成家，我狠下心趕我仆街阿哥出門後，一家人都過得幾開心
諗辦法整死佢或者整走佢喇

係我真係同佢死過
痴線 點解會有啲咁嘅人
好嬲！樓主加油 唔好再俾佢恰

咁唯有希望你家姐炒車啦

錢就唔洗ge
但佢幫到你嘅野好少
一係轉介你入住中轉屋（要比錢，但好平）
一係轉介你or你家人做心理輔導（無撚用）

收得錢嘅就唔係社工啦(我估)
去社署之類嘅地方問下 上網search都應該有

佢兩日唔返嚟，我諗緊點令佢以後返少D嚟...

多謝

政府或者社福機構, 社區中心係非謀利
應該唔會收你好貴先揾社工開file
最多一百幾十

信我，只要有心去做一定做得到，唔心軟嘅話一定得

中轉屋應該唔合資格，我入息過晒啦.. 係使喺病上面嘅錢多所以先無錢

嗯...

其實再諗都唔怪得你父母

始終對佢地黎講，嗰個點都係佢個女
佢改變唔到就唯有望正常既就下
我依個level仲未明到為人父母係點諗

最多只可以怪佢地係你家姐細時冇教好佢管好佢

即係其實係要錢嘅？

我會盡力

因為父母唔係湊大佢地果個

一條廢柴

方法係要諗 但對付你家姐呢啲人一定唔可以用上面啲巴打嘅方法嚟硬碰
佢係病人 擁有嘅係病態思維 同佢硬撼只會適得其反

應該好平甚至免費
最多一百幾十

其實佢細個係咪有咩陰影冇人知

覺得全世界欠咗佢

sorry lor

搵錢定點？

其實政府支援真係好少
佢拎菜刀咁恐怖，其實你可以話佢危害你地人生安全，叫社工批間公屋俾你同你父母住，咁咪可以解決
但你父母係咪又係錫到佢仆街

你入息過咗 但係你有長期病呢
所以都仲有希望

咁點算

咁下個月先，今個月要覆診....

佢連我媽食咗佢粒糖都記四十年.....

兄台人哋話你廢柴唔好咁快認。你捱到今日已經好勁，下一步真係要諗點樣同你家姐一刀兩斷算

如果你入息over左，可以淨係報你父母

果陣父母都做嘢，放低俾爺嫲湊多

係我出世我媽先無做嘢，可能因為咁佢特別憎我

我屋企原居民，無得拎公屋的

你真係唔夠錢洗到咁
但你有錢讀master wor
你做盛行?

巴打
香港人無乜共同價値
最講法治精神
你由今日起 收集你家姐所有證據
影片，錄音，物證 乜都好
搵埋律師問意見
夠料就爆佢一獲
到時兩老點心軟都好 佢一定無得走

屌咁好多人都係吖，做野咪又係為咗佢

同埋有長期病患有醫療開支應該有部分豁免

我都訓
樓主撐住

我過好多下...

父親大人是原居民，無公屋拎...

IT 狗 地底泥

搵下啲議員會唔會有辨法？佢哋好似可以幫手寫信

姐係有丁屋？
咁巴打你屋企應該有d錢，你父母係咪唔捨得趕佢走

咁好似收集定先又無壞

樓主係呢個情況之下仲可以讀master degree 搵到錢自己出嚟住

我依啲一事無成大學生真好慚愧

佢唔認同嘛

我都唔知點呀 但係用愛與和平嚟感化佢又冇用
撚狗咁撚o唔ok？佢做錯事就企硬逼佢認錯 點都唔心軟 睇下可唔可以挫到佢銳氣

我睇私家
我第一次手術 2011
當時我去排聯合醫院follow up
佢俾個期我2018
而家都未到2018
我已經再入過醫院

張覆診紙俾我撕鳩爛咗喇

我係無咩錢剩
但我仲有錢睇私家嘅（有保險，但claim 唔足）

其實呢啲人係極度自我中心㗎
佢認為自己應該得到最好嘅
人有佢無就係原罪
呢啲人真係唔死都無撚用
利申:有個極度自我中心嘅家姐 但未去到樓主家姐咁變態

問題唔係錢，我係想我可以陪爸媽，而想果條八婆離開我爸媽

唉得罪講句我係你父母情願冇生過。不過講呢啲都冇用，巴打你支持住，同兄弟諗諗佢，父母就算啦，唔好令佢哋難做，雖然我聽到你老豆咁都好炆。

有丁屋唔代表好有錢㗎... 你賣咗佢就有錢啫
住緊架嘛

唔建議試，捱壞咗好難返轉頭

你有幾可聽過挫到痴線佬鋭氣，鬥硬又唔代表同佢攞刀隻抽，上面有巴打提過用法律搞搞佢

佢條仔咪和平與愛耶撚囉
佢條仔喺度果陣佢扮得好撚好㗎
連我阿嫂都話見到佢咁打冷震

而佢係一心以為自己對人真係好好㗎

Sor 1999
I mean你個問題唔似係錢，係你父母唔捨得趕走佢，但佢令你地所有人好痛苦

我反而想向你學習下
點先可以咁有毅力去堅持 為自己嘅目標而努力
我依家好似有目標無動力

上次我哥同家姐開打，搞到我老豆創傷後遺症

可能好似樓主咁有個痴線屋企就迫弋

忽發奇想...裝佢彈弓 佢一做衰嘢就報警 亂過馬路都報 屈到佢坐監為止

Btw講真佢老細唔係包容佢而係唔炒得佢
會畀人告非法解僱

法律又係哪有錢嘅嘢...
不過可以收集定D證據先都無壞嘅我諗

睇到呀，仲令你媽咪跪佢。但真心一家之主，or作為爸爸好應該企出嚟保護家人，而唔係咁逃避囉

係好痛苦，我老豆都話佢好痛苦，我媽果晚都喊埋

你家姐真係心理變態嚟

會唔會搵到啲議員啊法律界嘅人比啲意見先，咁有個方向。or第時同呀哥夾下？

我諗要好大精神壓力先會覺得其實返兩份工再返學係好輕鬆

唔好即刻報 會打草驚蛇
同埋細case警察未必受理
依家一定要收集證據先
樓主目標係唔想見到家姐
一定要告一單野令佢唔坐牢都入青山

好恐怖，同得個女人一齊都痴痴哋線
利申耶

佢唔睇醫生嘅話就唔係殘疾歧視，好似係

Um，咁好難搞。但佢點解唔肯搬走？屋企又要佢俾家用，你一係俾錢佢租屋同條仔住，你自己搬返屋企咪得

佢係失咗憶....

佢有時會好撚high, 但好撚high 之後短時間就會嚟料

我問下啦...

唔知有冇用 畀樓主參考下先

你啱

耶呢，我唔會話全部都係耶撚嘅，放心

佢俾果舊家用細過我租屋舊錢

告人都得架咩？

殺咗佢我要坐一世

你唔知香港警察喺有人死果陣會突然變到好做得嘢？

細個會走上山嗌到失聲，為咗費事同佢嘈

港大校園免費法律諮詢計劃
呢個都ok

咁講法，如果俾佢發現你要結婚搬去老公屋企，佢應該會逼條仔即刻娶佢搬出去，因為佢要贏，要好過你。

創傷後遺好慘架⋯⋯⋯唔好怪樓主爸爸
Btw唔記得可能係好事
我都有ptsd，長期失眠，有時同男朋友傾電話一聽到佢老母家姐把聲我就會有panic attack

係我打撚到佢仆街死

咁早都咁多人推

可想而知呢隻野真係人神共憤

我去問下

無仔啊我

咁你氹佢搬出去，然後你補貼佢屋租，你搬返屋企住咪得囉？！

你快D同你男友結婚搬走啦

殺人要坐監㗎

誤會咗係淨係唔記得嗰晚嘅事。不過算啦，我覺得關於你家姐嘅任何決定唔好經爸爸喇，錫住佢啦

我唔打算瞓，一陣同老豆老母去拜年（無果隻嘢份）

睇下有冇律師義務幫下你 試下搵啲新入行初哥

唔會啦，佢條仔自己住，要住埋佢一早住埋啦。。。
我而家令佢覺得屋企唔歡迎佢，住多D喺條仔屋企仲好啦
記得佢四十幾，佢條仔都唔後生，唔會無地方..

有冇試過好賤咀咁串返佢話過佢
呢d癲婆一係就同佢鬥癲，一係就係佢面前扮冇野笑返佢on9
前者我諗樓主阿哥之前做過但wasted咗
後者有冇試過呀？串佢係癲婆呀老處四十歲人都咁撚冇用個d，總之佢講乜都要講一兩句串下佢就收手。橫掂要青山收佢咁麻煩，得閒串一串條八婆自己爽下都好丫，睇到佢激到扎扎跳當睇on9表演下都好呀
樓主加油！

睇到好嬲 支持絲打！

失憶果part係淨係唔記得果晚嘅嘢
一諗起D相關嘢會頭痛
高血壓，
好多嘢... 唔想迫老豆

咁我有朋友讀過法律但最後無做律師，應該可以問下嘅

唔想罵你，但一個願打幾個願捱有乜好講
佢變得咁樣你覺得你地無責任？
呢個世界無人一生出來就係魔王黎
問題在於外在環境點樣影響一個人
你地縱佢咁耐完全無諗過後果
佢話你地對佢唔好對佢點某程度上無錯

佢只會覺得係我仆街，而唔係因為佢仆街我反擊
呢兩日拜年係咁講我失禮人 同埋話「人人唔開心果D人就開心啦」

多謝你，唔好再話陳庭佳啦，佢都三十歲喇，俾人講足十九幾年

佢好撚蠢
呀其中一個我老豆會心軟嘅原因係佢郁D就自殺，例如有一次出街食飯我家姐爭俾錢，之後當面要我地幾兄弟姐妹夾返，我老豆話好撚肉酸，同事食lunch 咩而家，佢就玩自殺了（用膠叉拮頸 ）

你認為我三歲，佢十幾歲果陣我可以點反抗？

其實我覺得好難用咩法律去解決依d事
如果佢又唔肯搬
咁唯有你走，一係就繼續忍，一係就唔好理乜親情唔好再理

根本就係話緊佢自己

我唔放心我父母

佢自己唔覺

2. 細個果陣我成日見到佢同空氣講嘢，又成日同我講話見到鬼
7. 好撚鍾意打尖，打尖唔成功會講蝗語扮蝗算唔算

唉 佢自己都覺就唔係痴線啦

阮兆祥笑左
早知我都咁整鬼我細佬

Btw精神病就搵人拉佢入青山啦大佬，刀都出埋，樓主係咪想搞出人命

我覺得你好想話比自己聽聽到麻木，但又心有不甘
咁點解要忍？如果你唔可以好似你細佬對耳有filter
你都可以出聲架，睇到你地成家屈住屈住我真係好sad
其實細個老母成日打擊我自信又郁d叫我去死，細個唔識反抗搞到個人好自卑又冇自信，係而家大個左識反抗自己個心起碼叫舒服d，雖然而家係佢心目中我係衰女
比起你個d真係九牛一毛但I know that feel

之後呢 好想睇埋完整內容了解下

青山唔係困一世㗎

咪出咗聲囉.......

呢啲Case以為十幾歲
點知原來係四十幾歲
肯定你全家都有問題而且唔係一朝一夕啦

睇到好炆 好想打鳩你家姐

同班兄弟姊妹夾錢請兩老離開一下香港去遊行幾日、
襯兩老唔係到果陣 趕隻畜生出門 掉撚晒佢d野走，換埋門鎖，屋契刪撚埋佢名有既話

至小你爸爸唔會睇到個過程，就算之後佢發撚癲番黎搞搞陣都好 就報警話比人
「so」擾 叫差佬趕撚走佢
黎一次趕一次

搞得多可能申請到禁制令

利申唔識法律 純9up

打錯字

洗唔洗送人入青山困一世

過多十零年你父母瓜晒

我諗你同佢一世都唔會再見

最多咪十零年 你又唔係一齊住

得閒約父母出黎飲下茶咪算囉

但現實係十幾日可能就放返出嚟...

你老豆老母就瓜呀！

睇左你既回覆 我只能夠講 精神病係會家族遺傳既

大撚晒？

或者去申請禁制令🤔？等條撚樣以後埋唔到屋企人身邊
利申唔識法律

樓主唔好指望佢條仔會娶佢。。。。。咁嘅性格德蘭修女都頂唔順啦，結左婚都一定離婚

可能對你黎講唔係

絲打加油

樓主老豆直頭係港男典範 唔識教養件咁既垃圾 又唔知害左幾多個人
你老豆跟本鵪鶉 逃避現實 一頭家過得唔開心 比你表面維持到和平又點 得四五個人都單單打打
所以話 大中華思想真係垃圾黎

咁撚廢既老豆老母 留撚有撚用

我睇撚晒個post都搵唔到反抗位係邊

雖然我幫唔到你啲咩
但我好希望你地屋企有日可以回復到平靜
撐住呀樓主

以其人之道還治其人之身
呢d咁既人根本唔算係長輩，唔需要俾任何尊重佢，甚至對陌生人既基本禮貌都唔需要俾

叫樓主唔好食藥嗰個唔係你家姐咩，變左男朋友？

冇嘢 睇錯

屌

點反抗？
我男朋友個老母又係咁
我都忍撚夠佢

反抗左啦

樓主如果如實去同社康或者去iccmw (唔記得中文l名) 求助 followup 左係可以透過叫form123 嘅野compulsory admission 你家姐去psy. 醫院
利申 psy setting 做緊

俾我實同條死八婆開年等佢長期入廠

報警再加條八婆做d傷人既野斷正
佢就要係青山過八十大壽
利申: 睇過癲佬正傳

其實我覺得你家姐有啲慘

有病 但唔知點解唔接受治癒

無人無物 唯有向屋企人落手

樓主唔好放棄你家姐啦

你放棄左佢就更加醫唔好架啦

點解我老豆老母要過十年就瓜晒？

呢個世界只有強者先有資格去憐憫人
而且可憐人只會消磨自己意志
去到某個程度任何人都要反抗還拖，道理都自自然企係你果邊
係抵抗呢個"屋企人"同時你亦都保護緊其他屋企人嘛

咪就係唔係父母親自湊大

咁我死就好？

最麻煩係係家姐有bipolor 然後唔覺得自己有問題/有需要去搞 仲要去扮depress
入左院又好快出黎
真係衰啲講句 除非佢犯左事要入去坐監 仲要判去小攬 先至可以安樂下

巴打你打字好撚快 跟唔切
但都講句

連登支持你打鳩佢
要反抗既話要諗下計數 步處
加油

樓主我好同情你 你家姐應該有反社會人格
我都有類似經驗 我係外國讀書個時有個痴線housemate永遠做錯野都賴落人到 屋企有事就其他housemates執手尾 我地話佢佢就係出面同人講屋企d人對佢好差 呢類人好痴線 永遠唔覺自己有問題 扮好人 講野掉轉黎 永遠人地錯曬
樓主走到已經好好 快d幫屋企人甩難

真係痴撚線
人地同你分析兩句
你家姐呢個年紀
老豆老母過多十幾年死有幾出奇
數字都係其次
最重要佢都係想講你父母歸西後你唔會再見家姐啫

我個時一心軟就俾人踩上心口 樓主唔好心軟!

我都係讀體藝va grae喎

你平時做好多野佢就覺得理所當然 佢做做少少野做覺得自己好偉大 你地全部一齊迫佢走啦 如果唔係你屋企人遲早出事

係街激到佢發癲

比黑警拉左佢

呢個我對唔住，我語氣重咗，但十零年可能我父母仲喺度呢，點確定可以困佢到我父母走喎

係呀

我怕打得慢會俾人屌

社署免費

老豆老母心軟是罪名

如果精神科醫生/社工幫唔到手，會唔會考慮搵下心理學醫生睇睇佢？

只要你老豆肯做 唔洗佢入冊都得啦
說服你老豆會好啲
同佢講想冇左個女但仲有其他人陪你
定係想留返個女 但其他屋企人唔係身邊
佢唔做決定 只會變成後者

樓主不如入青山睇睇，坦白講連你都有病

唔洗擔心你父母，佢地應付你家姐比你好好多

你男定女先

衰啲咁講你呀爸唔想頭家散嘅思想累哂全家，咁樣放縱你家姐唔單只全家辛苦仲好大機會累埋街外人，迫個老母跪你老豆都仲可以咁真係...

有冇當過佢係家姐

我屋企都有類似問題
有冇啲醫生or社工介紹
希望有啲方法係唔洗食藥都解決到
因為我屋企人又係唔肯食藥

我細妹都係有輕微精神病
佢從來唔覺得自己錯
永遠都係人地錯
同埋自己係全世界最辛苦果個
但佢剩係要番學
老豆老母番工
我就番工加番學
屋企唔係有錢又佢日要老豆老母送iphone比佢
前排先iphone6換iphone7
原因係見我有（我自己番part time儲錢買）, 佢自己又要老豆老母換比佢
Btw, 明明我同佢都係讀緊書, 老豆老母勁少錢比我 , 有時三個月先比500，佢就每個月收老豆老母幾千幾千咁收
唔買又黑面又乜又柒又發爛渣
佢而家仲學埋泰拳, 真係痴撚線
發起癲上黎冇人敢郁佢
次次有咩鬧交冇人敢博佢

送佢去青山啦唔好害到屋企人害到社會

條仔都唔係正常人黎？
溝到件咁既女都唔散

樓主你真係好勁
以後一定會幸福

相對絲打，我就好細單… 都係家姐細個覺得媽對我好啲，細個就唔鐘意我媽，小小野就發圍… 我媽鐘意理家姐既閒事，家姐又唔鐘意人理佢…叫媽幫手洗衫都西口西面。
有次鬧大交，其實已經鬧黎鬧去都係果幾句，我媽跪佢想佢收聲… 我同爸當時在場拉起左媽幾次，叫家姐收聲。之後佢叫我地離開屋企，跟住我話屋企係爸媽既，走都就係佢要走，之後佢先肯走。我都咬到下唇流晒血。
呢期冇理佢，佢又話我地有乜都唔預佢
佢都有返開教會，教會真係好多仆街既避難所…當然我都識好多好既基督徒。

聽落似肥婆

我都有返都會，呢啲仆街亦俾我睇到所謂上帝既無能…之後冇返

睇到都覺得好嬲
樓主要加油

30幾歳人無經濟能力自己搬出嚟住，真係要自我檢討一下

最初點解唔同佢博命 鬥癲

可唔可以知你家姐返咩工 文員？ 大公司？
點解公司可以忍到佢

阮兆祥貼紙

物以類聚

明知成家人都好恰 恰撚左幾廿年 點會聽人講

樓主家姐既痴線，全家人都有份縱
如果兩老唔企硬啲，真係無得搞

好似上面咁講，請兩老去旅行再換鎖幾好

一齊搬走咪撚理你家姐

有病又無屋企人支持,細妹又想趕自己走,你家姐其實同你一樣慘,至少你無精神病

其實帶得佢去睇醫生就係想佢好返，咁都叫唔支持佢咩？
同埋想趕佢走唔可能係一時興起，冰封三尺非一日之寒啊

嗱,兩個都係佢個女,一個正常,一個癲,正常老豆都會想個正常既女自己獨立之後出去住,自己就照顧番個癲既,其實樓主應該隱約感覺到呀爸係想自己走多過想個癲既家姐走

樓主係受害姐,你只係跟佢既文去諗永遠只係see through victim lens,但跳出個圈圈黎睇,我覺得佢家姐問題仲大,趕左出去會更加病得嚴重,相反樓主正正常常,與其諗點趕家姐走,不如自己努力啲搬出去

勢利啲咁講 遲下你父母有咩事唔係到就無咗
嗰大嘅揸主意叫佢走 你話你住村屋
佢條仔又懶熟 一個唔覺意結左婚 霸埋你間屋
都似 雖則係男丁 但係有乜可恥過無賴
就係同你有血源關係嘅無賴呀

我記得樓主已經係搬咗出去住
但佢想返返去住（如果我冇理解錯）
既然係咁，其實唯有等佢家姐自願搬走／趕佢走
老實講佢家姐已經咁嚴重，加唔加重其實都係堀頭路嚟
雖然我唔覺樓主會趕佢家姐走，而佢家姐真係返嚟既話佢老竇好大機會叫返樓主

比D勇氣玩大佢啦, 屌到佢喊住口走, 以後都唔返黎先爽

我好似睇過

等睇樓主為左老豆個句on9唔想頭家散，唔報警拉佢家姐，然後佢家姐半夜拿刀殺晒全家團聚！

做事要識分輕重，一家團聚是輕，妳家姐有嚴重精神有是重，然後就要處理重要事情，唔做係你on9，全家係下面團聚吧！

對唔住，我語氣重咗

踩咗好多年

佢以前有睇，後尾唔再去

對唔住，果下語氣重咗

加油啊樓主 為家人為自己 要好好反抗你家姐

無就唔使咁辛苦

對唔住我語氣重咗
講咗啲令人難受嘅嘢
我會好好反省

一定唔係瘦

搬咗出去，但我唔想佢再蝦我父母，佢搬走然後我填返個位，佢會無咁易返嚟丫嘛

教育工作

佢係有需要食藥
你要講比你阿爸聽 佢再唔食會惡化
一失常就唔係拎刀咁簡單

另外我睇樓主回覆見你都高危有情緒病
長期受壓既情況下好易有
你都要見下專業人士

香港地話搬就搬咁易咩…

你都戇鳩
個仆街而家做緊大公報

我由2003年開始自己住

有幾段1999
打出黎都咁 樓主當時一定好激動

您係巴定絲？

唔好啊

嘩，唔好喇呱
希望唔係做老師啦
咁既格重做老師，做佢學生真係好陰公
（利申：小學成日比班主任玩針對，小學生涯極不愉快）

唔係同名咋咩

sorry我講得唔清楚，你有嘢想知可以問

小學教師

唔可以講更多，怕起底

希望你唔係佢學生…

明白既
但做佢學生應該好陰公
自己細個就係成日比老師針對
係升中之後發現原來老師都有正常先好啲
同埋真係會令個細路好大陰影
我到依家都重記得個八婆班主任係點樣針對我

你班主任姓咩

要你陪佢落街，去到七仔就食雪糕。

其實幾甜 明明m到 仲要你陪佢落街食冷野 仲要深夜啦喎
其實只係想你陪佢 之後會唔會係咸濕漫畫劇情

唔好傻

巴打你有冇check過你有冇精神病 睇你好似都俾你家姐激到有少少 盡快check下好 唔係好難斷尾

姓吳，我到依家都重記得佢個樣
化咗灰都認得佢啊

會panic attack

精神病可以成為求情理由，未必要坐成世

唔係佢

咁似Bio7啲劇情既

樓主我信你 根本搵社工 醫生無撚用 有種人會係外人面前扮野 對住屋企人第2個樣 你當社工 醫生係神咩

家姐係最撚垃圾既生物
佢唔尊重人你都唔需要尊重佢
我而家都係當佢狗咁撚 講咩都唔會再理佢

我都唔知你反抗左咩野
你以為出過聲鬧幾句就算反抗？唔好傻啦
對住咁既人你講親情或者諗住佢會收斂，你就真係蠢到無得救

所以好難搞

我想趕佢走咋

或者你唔介意都可以講下你嘅事

你諗多咗

硬攻唔得。就試下軟攻
由今日開始你係咁痴住佢嗲佢
佢會覺得你痴線之後佢走

我應該不出一星期就黐咗

而且呢招我哥試過,佢連我嫂都蝦埋

個人覺得最好方法就係唔好理佢 當佢透明 你越理佢越得戚

唉，我屋企都有類似呢啲問題，睇開啲啦。
我覺得父母嘅責任好大，係細個疏忽嘅惡果。

而家好多細路都唔係父母親自湊大...

其實應該要入院搞

搞唔好只會更加多仇恨...好似係

全家人登報同佢斷絕關係，佢自殺咪由佢自殺，佢呢d人邊夠膽自殺，根本唔好心軟就解決哂所有問題

我ex又係有個細佬佢痴撚左線
有晚佢無啦啦發癲同佢屋企人嘈，
就話成日都想殺左呀哥，
同埋呀哥唔搬走佢就唔睇醫生。

佢屋企人就話佢係自閉，
見佢咁樣就逼於無奈叫呀哥走，
但係自閉會有想殺人既傾向咩？

乜自閉會同人嘈㗎咩

應斷不斷 反受其亂，樓主自己諗清楚，佢可以叫你阿媽跪，下一次就可以叫你跪，再下次可能就係叫你阿媽去死

其實我都知

睇曬全部留言，淨係可以講句願主保佑你家姐早日成親

樓主因為你個情況都幾特別同埋urgent
始終有個埋伏係屋企對你家人未必有利
萬一處理唔好會影響安全

你其實可以去返自己區既IFSC姐係社署家庭綜合服務中心walk-in
做一個叫做intake既程序，同當值社工講返件事同你家庭背景等，佢會開case file跟進你個案

有幾個好處，
一係保障你家人安全，
二係聽你講你爸爸都有PTSD，擔心影響佢病情
三係保障你家姐精神健康
四係萬一有咩危險時有人知道你家庭背景，容易切入同控制，例如申請禁制令，或者強行送你家姐入院，當然呢啲情況係去到有傷人等危險且突發先可以做

頭先見到你話揾律師，對事件未必最好，始終你要照顧埋你爸爸健康，佢意願係一家齊齊整整，就試下用温和啲方法去做

唔敢講社工可以幫得多，一黎要睇社工質素，二黎要睇你家庭緊急情況，不過去開左case先係有好處的

喂咁大個好機會
快撚d幫佢執曬房既野
整定一箱箱幫佢搬啦！
佢返黎/打黎問做咩
你就話:吓你男朋友話娶你，叫我幫手執好曬野啵！d野車緊去佢屋企啦！可能驚喜黎！
呃埋兩老之後話慶祝個八婆嫁到出去！帶兩老開開心心過返一日，去遊山玩水！享天倫之樂！計我話換埋鎖都得！跟吓旅行團玩都好！
但要keep兩老電話！

之後佢死話要搬返黎
就盡情笑鳩佢！吓你男朋友達訂唔娶你啦？！

有d人天生就係心理殘缺，無得醫架，根本就係一個隨時爆嘅炸彈，最慘就係佢爆，係樓主你同你d屋企人受傷，佢咩事都無

謝謝

好，我搵下資料

嗯

以後佢講咩唔順你意
你都可以講句 ...咁你男朋友重娶唔娶你
佢話講夠未...你就：咁我都要預時間幫你執..上次執左成兩日突然又唔娶...
佢話你講大話...你：我發毒誓佢係咁講過，重叫我執快d

樓主加油
遲啲再追post

一定會拎刀

咁你裝定閉路電視影低佢，隨時打定999
但要叫呀哥帶走兩老去玩先

拎刀咪好，即刻報警，報多幾次，順便去法庭申請禁制令，禁止佢出現係你同你屋企人附近

其實佢條仔大前年話前年娶佢，前年話舊年娶佢，舊年話今年...不停prospone 緊

我覺得遲下佢條仔會發生血案

未必嘅

絲打你好，我細個都有相同經歷
我家姐係我細個個陣同你家姐有9成似
又係會鬧人打人拎菜刀話撞鬼
不過我比你好彩嘅係我呀爸係我十幾歲既時候趕走左佢
如果佢發癲，千其要報警講佢有精神病話有生命威脅
捉到去青山要同醫生講佢未好返，佢次次返出黎都變本加厲
我個陣嘅情況就係咁，到最後同醫生講多幾次就唔係兩星期
會等醫生覺得佢好返先比佢走
之後會keep住要佢返去覆診，性格都係衰不過起碼唔會再發癲
身為過來人希望幫到樓主

我諗我會好似頭先位巴打咁講搵咗社工先，同時對佢嘅嘢留證據，
再同我老豆好好傾下...

佢條仔食得住佢？
軟佢外表超s内裏係m

佢條仔喺度嘅話，攻擊力扣減 2/3

同除左你家姐以外既人開個家庭會議啦，應該有幫助

我覺得應該係屋企裝cctv
俾佢睇返自己做過d乜野好事

你剪返佢d被 沈頭下面放斧頭 同佢鬥癲

我成日同我哥傾

你家姐係咪教常識

你俾武器佢....

精神病真係會傳染
咁撚on9
比我即刻報警

有教，但唔係淨係常識

搵一日 佢出左門口 返工 將佢d野掉晒出門口 換晒鎖
你地即日去旅行一個月
咁先係解決方法

你話佢有bipolar 呢層可能你先知有冇
不過睇你既形容我覺得佢似邊緣人格障礙

我地個case似成咁，我估你家姐都係思覺失調
醫生話係天生個腦少左唔知咩物質
要接受治療先可以解決到
加油呀絲打

樓主好似大雄咁
好想你爭氣d ok? 比d勇氣出黎啦屌

佢一時好撚high, 之後突然會好燥，又突然會有一期喺度好撚慘咁，但唔知係咪扮。

好想屌你家姐

全家都有精神病樓主屋企 真係慘

如果照你咁講佢應該真係有bipolar
不過佢咁樣對你地就真係…有埋另一隻disorder都唔出奇

你講野咁撚難聽既？？
樓主，我明白你既感受，我丫哥都係類似咁既人，不過冇你果個咁嚴重
永遠有人錯冇佢錯，明明錯左仲要死頂，對屋企人唔好但自以為好好，果下先最攞命

想幫你家姐埋單 求pm

冇啦？

笑左

屋企人有精神病真係好慘
老豆有燥狂加妄想症
隔兩日就一大嘈

有晚中秋飯後我陪ex返屋企訓，
佢細佬知道左就即刻出黎，
聽到佢問佢老豆點解呀哥會返黎架？唔係叫左佢走咩？

之後「澎」一聲打開道房門，
隻手扯住條皮帶扯到恆曬，
叫佢即刻走，隻眼好兇狠咁
又話夠薑就叫埋個死老野（佢老豆）隻抽。

果晚之後我就同ex講佢一定唔係自閉，
有啲想害人既意識已經好危險，
一定要叫佢睇醫生，
但我ex又咩都話唔知，唔知佢個細佬點啦而家

佢老豆又叫我勸下呀哥 （我ex)唔好咁衝動同細既打交，大家一家人
我真係想屌鳩佢有問題果個係佢細仔，
有病真係帶去睇醫生啦拖咁耐

搵社工要搵返啱果範嘅, 你搵ifsc啦

唔係難唔難聽 呢個係事實
有好多study research shown that , 一個人有精神病 會令到家人有病既機會率大增
你地縱容佢 都只係令自己有問題
忠言逆耳 難聽但事實
你睇樓主都係想上黎打飛機圍爐
無諗過可以做咩解決方法
佢只不過係無叮噹既野比大雄
比我？仲唔同佢家姐死撚過
自問精神狀態超好 有咁既親戚 我一撚定同佢日夜對戰

未追晒post
就咁睇你家姐係有多於一種既精神病
你話佢biopolar我都覺得有d似
我想知佢細過有無經歷過d咩？
定佢純粹係個人仆街，而且細個已經覺得老豆老母錫晒你地d細佬妹，加上無朋友，所以心理唔平衡？
你話你仲有個哥，係大過你家姐？
通常夾係中間既小朋友都相對上無develop得咁好
但當然你家姐係extreme case
咁仲有一個兄弟姐妹呢？你話有4兄弟姐妹

我覺得 要入手要由你屋企人入手先
搵社工幫你屋企人，去俾屋企人express晒d negative feelings先，同時可以令屋企人既無力感減低，因為我怕你老豆病情會惡化，老母都會有精神病
社工應該會做埋family therapy 去strengthen你屋企人（not include你家姐，因為未係時候）既support system，至少減低家庭問題既危機先
你記得要將所有野同社工講
社工會tran你家姐個case去精神科度
同時社工自己會做介入，會去幫你家姐做counselling

最後樓主唔好一個人頂晒d野，我都擔心你個病同會影響你既情緒，如果佢拎刀，報警係最好既方法，會有醫務社工處理

我朋友個家姐又係
佢話我朋友玩電腦嘈親佢 掹佢電腦線
我朋友下意識推佢出房門
個八婆走去報警 仲喊哂口話唔係第一次

自己都識講唔係第一次啦……

佢家姐屈尻佢 平時我朋友先係比佢家姐恰果個
試過自己帶男朋友上來訓就okay
我朋友帶女朋友上來訓話人地唔檢點etc

呢種人雙重標準到極致
我都識個比家姐恰既朋友（男），真係衰到冇人有

唔係話要邊個死

我係覺得佢同你都慘

當然你係受害人而且係你嘅家事

我係睇到你描述你家姐我覺得佢有啲可憐

犀利

有無諗過靜靜雞移民？

呢位巴打講得好
親人唔代表無底線嘅容忍
就算改變唔到你老豆老母有傳統思想嘅老人家，都要從你哥個邊著手一齊反抗啦
基本數學題，一個痴線女重要定一仔一女重要啲？
根本你老豆老母好清楚你地會忍落去先會搞到今時今日咁

外人無咩幫到手，樓主加油

樓主個名 識貨

佢做果間咩小學黎，你家姐咁撚痴線仲要係正規教師都唔炒撚左佢 鄧佢d學生慘

佢係咪好細個開始已經係咁既性格/有躁鬱？

Btw呢個post睇到好忟好想打人

正評比樓主 加油

見到叫自己呀媽下跪已經想屌撚柒佢

一樣有仆街家姐 但冇樓主個咁痴線
睇到手震

我都好似以為舊post重溫
btw絲打報警啦拉左佢，一天光晒。
再唔係叫佢男朋友快撚d娶左佢，救救地球，困住佢唔好比佢出黎遺害人間

認真 樓主你明知佢係老師 你就唔好忍啦
你知唔知小朋友喺童年時發生嘅時係會影響到佢成長
你唔捉你家姐入病院 即係間接害緊啲小朋友

痴撚線 屌佢老味，見到都嬲

呢d人係要打柒佢先得，吊佢老味

連登出po=反抗
btw阮兆祥果part笑撚左

未睇晒post
只係想講 我有個朋友同樓主好似
因為我同佢好好朋友 所以我明對住精神病屋企人係幾慘
仲會覺得 其實有時佢地癲唔晒 根本係個人格就有問題
但常人就成日會同情佢地 根本係錯
Btw我朋友又係忍左十幾年
政府已經派過單位俾個精神病住 但佢死都要痴住晒
唔俾佢入屋會發癲攪到報警..

未打完彈app

想講多句 抗戰尚未成功同志仍需努力
祝福你

希望我朋友睇唔到我出賣佢

所以話家姐多數都係仆竹弓

爆佢老母閪啦重忍 比佢知道自己有問題 亦都比屋企人知佢d格

家姐同樓主一樣
一早打鳩咗佢
同屋住到而家7年冇交流過

但佢仲覺得自己好好打嗰吓死
有時有咩事起黎都仲係會撩是鬥非想隻抽
我一早喺14,15歲都已經打到佢仆街
唔知哪來嘅自信
最煩係佢搞你唔到就唔會罷休
死都要打到你/打爛你d 嘢先心息
試過搞咗晚4,5個鐘就係睇佢表演
遺憾我老母覺得佢痴線所以要我就晒佢

好癲，唔知點幫
但要加油